# Заместитель

## Смысл

Подстановка в клиентский код сервиса с аналогичным интерфейсом, но присутствием операций на функционал до и после.

## Когда следует применить

+ Когда нужно сделать инициализацию объекта ленивой, чтобы по факту выполнять нужные действия;
+ Когда нужен валидатор доступов к операциям;
+ Когда нужно замещение локальных операций на удаленные, незаметно для клиентского кода;
+ Когда нужно логирование операций над сервисом;
+ Когда есть возможность кэширование операций;

## Преимущества

+ Позволяет контролировать сервисный объект незаметно для клиентского кода;
+ Работа с сервисом, который еще не полностью готов к работе;
+ Управление жизненным циклом сервиса.

## Недостатки

+ Код программы становится усложненный, т.к. вводится множество дополнительных классов.
+ На некоторые применения, сервис может замедлить свою работу, н-р, перевод на удаленное управление.

## Пример

### Сервис доступа к файлам

Оригинальный сервис работает с локальными файлами, теперь у нас файлы хранятся в облаке и все операции нужно делать через API.

### Внедрение системы кэша в ORM.

### Внедрение трасировщика запросов в ORM.

Команда запуска результата: `php artisan client-code:run --category=structural --clientCode=proxy`

